{"id":"2017_28","name":"Romanos Lección 282017_28","memoryVerse":"“Que el Dios de la esperanza los llene de toda alegría y paz a ustedes que creen en él, para que rebosen de esperanza por el poder del Espíritu Santo”. – Romanos 15:13","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_28_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 15:14-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:14-16"}],"questions":[{"id":"2017_28_3","questionText":"3. ¿Cuáles son las tres características que Pablo elogia de sus lectores? ¿Cómo podría usted exhortar a sus hermanos creyentes esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_4","questionText":"4.  ¿Cómo conecta usted los elogios de Pablo con sus previas advertencias e instrucciones? (Vea Romanos 12:1-15:13.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-15:13"}]},{"id":"2017_28_5","questionText":"5.  Describa la función del sacerdote en la Biblia. (Use las Escrituras o un diccionario bíblico.) Según el versículo 16, ¿cómo describe Pablo su “deber sacerdotal” y cuáles son los resultados?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 15:17-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:17-21"}],"questions":[{"id":"2017_28_6","questionText":"6.  ¿Qué comparación hay entre lo que Pablo dice que es su motivo de orgullo y lo que el mundo considera digno de regocijo o vanagloria?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_7","questionText":"7.  ¿A quién le da Pablo crédito por sus logros entre los gentiles? ¿En qué área de su vida se atribuye el éxito cuando por derecho le pertenece a Dios? (Vea Deuteronomio 8:17.)","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"8:17"}]},{"id":"2017_28_8","questionText":" 8.  ¿Cómo se compara el objetivo y el deseo de Pablo de compartir el evangelio con el suyo ?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_9","questionText":" 9. ¿Qué oportunidades le está dando Dios para que usted comparta el evangelio? ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 15:22-29.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:22-29"}],"questions":[{"id":"2017_28_10","questionText":"10.  En los versículos 22-24, ¿qué anhelaba Pablo y por qué no se cumplió su deseo? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_11","questionText":"11.  ¿Qué revela esto acerca de cómo usted y Pablo entienden lo que significa buscar la satisfacción personal? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_12","questionText":"12.  ¿Cuáles son los dos puntos que Pablo menciona acerca de la ayuda financiera que llevaba a Jerusalén? ¿Qué principios sobre el dar puede usted concluir de estos dos puntos?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 15:30-33 y Hechos 20:22-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:30-33"},{"book":"Hechos","verse":"20:22-23"}],"questions":[{"id":"2017_28_13","questionText":"13.  ¿Qué peligros enfrentaba Pablo en su viaje a Jerusalén?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_14","questionText":"14.  ¿Qué pedía Pablo en medio de su lucha? ¿Qué dice esto acerca de la percepción de Pablo sobre la oración? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_15","questionText":"15.  ¿Cuáles fueron las peticiones de oración específicas que Pablo pidió para sí mismo y con qué objetivo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_16","questionText":"16.  Pablo pudo haber escogido cualquier atributo de Dios para el versículo 33. ¿Cuál pudo haber sido su razón para seleccionar “Dios de paz”? ¿En qué área de su vida le pedirá al Dios de paz que le brinde su ayuda?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 15:14-33.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:14-33"}],"questions":[{"id":"2017_28_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 15:14-33.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:14-33"}]}]}}}